writing/plano de trabalho.md
@@ -1,0 +1,28 @@
+---
+author: Bruno Bonatto
+title: Plano de Trabalho
+date: Maio de 2020
+bibliography: bib.bib
+---
+
+## Resumo
+Esse trabalho tem por objetivo estudar técnicas de análise estática de linguagens de programação.
+Este documento detalha as atividades planejadas para o próximo período do projeto.
+
+## Atividades Planejadas
+Em etapas anteriores formalizamos nossa linguagem de estudo, chamada de L1, na ferramenta Coq[@CoqManual] assim como
+uma máquina abstrata SSM1 capaz de executar código compilado de L1.
+Planejamos agora estudar propriedades desse processo de compilação e da semântica de execução do código.
+
+
+
+## Cronograma
+
+1. Estudo de propriedades da compilação
+	1. Definição de uma relação entre tamanho do código fonte e código compilado
+	2. Prova de limites superiores do processo de compilação em si
+2. Estudo da semântica de execução
+	1. Definição de uma medida de tempo de execução
+	2. Prova da relação entre tamanho da entrada com o tempo de execução
+
+## Referências
